%@metapost:polynesiesep2006.mp
Sur la figure ci-dessous, on donne une droite $(d)$ et une figure $\mathscr{F}$ constituée du triangle $ABC$ et du demi-cercle de diamètre $[AB]$.
\begin{myenumerate}
\item Construire $\mathscr{F}_1$ image de la figure $\mathscr{F}$ par la symétrie centrale de centre $A$.
\item Construire $\mathscr{F}_2$ image de la figure $\mathscr{F}$ par la symétrie orthogonale d'axe $(d)$.
\item Construire $\mathscr{F}_3$ image de la figure $\mathscr{F}$ par la translation qui transforme $A$ en $B$.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{polynesiesep2006-1}\]